\chapter{Bibliografia}
\large \textbf{Só está aqui como referencia.. não está em latex}

% [ABES, 2009] - Associação Brasileira de Empresas de Software. Mercado Brasileiro de Software: Panorama e Tendências 2009.  1° Edição. São Paulo/SP. 2009. Disponível em: http://www.abes.org.br/UserFiles/Image/PDFs/Mercado_BR2009.pdf. Acesso em: agosto de 2010.

% [ACM/IEEE, 2004] ACM and IEEE Computer Society. Software Engineering 2004: Curriculum Guidelines for Undergraduate Degree Programs in Software Engineering. In The Computing Curricula Series. Disponível em: http://sites.computer.org/ccse/SE2004Volume.pdf. Acesso em: agosto de 2010.
% 
% % [ACM/IEEE, 2005] ACM and IEEE Computer Society. Computing Curricula 2005: The Overview Report covering undergraduate degree programs in Computer Engineering, Computer Science, Information Systems, Information Technology, and Software Engineering. In The Computing Curricula Series. 2005. Disponível em: http://www.acm.org/education/curric_vols/CC2005-March06Final.pdf. Acesso em: agosto de 2010.
% 
% [BOYATZIS, 1982] Boyatzis, R. E. The competent manager: a model for effective performance. New York: John Wiley \& Sons. 1982.
% 
% [BOEHM, 1978] Boehm, B. W., Brown, J. R., Kaspar, H., Lispow, M., McLeod, G., and Merritt, M., Characteristics of Software Quality, North Holland, 1978.
% 
% [BORDENAVE 1982] Bordenave, J. e Pereira, A. (1982), Estratégias de ensino aprendizagem, Editora Vozes, 4ª. edição.
% 
% [CBSoft 2010a] Figueiredo, Rejane M. da C., Ribeiro, Luiz Carlos M., Sales, André Barros, Dias,  Edna Canedo, Matos, Ricardo Chaim, Rocha, Adson Ferreria, Santos, Giovanni Almeida, Ramos, Cristiane Soares. Graduação em Engenharia de Software: uma proposta de flexibilização e interdisciplinaridade. In FEES - Fórum em Educação de Engenharia de Software. XXIV SBES - Simpósio Brasileiro de Engenharia de Software (SBES) - Congresso Brasileiro de Software: Teoria e Prática. 27 set a 01 out. de 2010. Salvador, 2010. Disponível em: http://wiki.dcc.ufba.br/CBSOFT/FEES2010. Acesso em: 28 ago. 2010.
% 
% [CBSoft 2010b] Figueiredo, Rejane M. da C., Ribeiro, Luiz Carlos M., Ramos, Cristiane Soares, Dias, Edna Canedo. Graduação em Engenharia de Software versus Graduação em Engenharia de Computação: uma reflexão. In FEES - Fórum em Educação de Engenharia de Software. XXIV SBES - Simpósio Brasileiro de Engenharia de Software (SBES) - Congresso Brasileiro de Software: Teoria e Prática. 27 set a 01 out. de 2010. Salvador, 2010. Disponível em: http://wiki.dcc.ufba.br/CBSOFT/FEES2010.  Acesso em: 28 ago. 2010.
% 
% [COBENGE 2010] Figueiredo M. da C., Rejane, Neri, Hilmer Rodrigues, Ribeiro C. M. Jr Luiz, Cruz, Fernando William, Oliveira, Alessandro Borges de Sousa. Graduação em Engenharia de Software em um campus de engenharias. In: Cobenge - 38ª Edição do Congresso Brasileiro de Educação em Engenharia / Abenge, - Associação Brasileira de Educação em Engenharia. Fortaleza, 12 a 15 de set. 2010. Disponível em: http://www.cobenge2010.com.br/. Acesso em: 28 ago. 2010.
% 
% % [GOMEZ, 2009] Gomez, Margarita V. Avaliação Formativa e Continuada da Educação baseada na Internet. VI Congresso Internacional de Educação a Distância. São Paulo, 1999. Disponível em: http://www.abed.org.br/antiga/htdocs/paper_visem/margarita_vitoria_gomez.htm. Acesso em: agosto de 2010.
% 
% [IEEE, 2004] IEEE Computer Society. The Guide to the Software Engineering Body of Knowledge. Disponível em: http://www.swebok.org/. Acesso em: agosto de 2010.
% 
% [MENDONÇA, 2009] Mendonça, A., Chaves, D., Guerrero, D., Costa, E. (2009) “Tratando Especificação de Requisitos com Estudantes Iniciantes de Programação”. In FEES - Fórum em Educação de Engenharia de Software. XXIII SBES - Simpósio Brasileiro de Engenharia de Software (SBES) - Congresso Brasileiro de Engenharia de Software. 05 a 09 de Outubro de 2009. Fortaleza.
% 
% [MENDONÇA, 2010] Mendonça, A. P., Chaves, D. Guerrero, D. S., Abrantes, J. e Costa, E. (2010) “Dealing with Requirements Specification: A Case Study with Novice Programming Students”. No IEEE Multidisciplinary Engineering Education Magazine, Vol. 5, No. 1. 
% 
% [MCCALL, 1977] MCCALL, J. A., RICHARDS, P. K., and WALTERS, G. F., Factors in Software Quality, Nat'l Tech. Information Service, no. Vol. 1, 2 and 3, 1977 .
% 
% [MCT, 2005] Ministério da Ciência e Tecnologia - MCT. Programa de Formação de Capital Humano em SOFTWARE: Plano de Investimentos 2006-2012. 2005. Disponível em: http://www.intepp.com.br/intepp/imgsite/artigos/23.pdf. Acesso em: agosto de 2010.
% 
% [MEC, 2004] Ministério da Educação - MEC. PORTARIA No 4.059 de 10 de dezembro de 2004. Disponível em: http://portal.mec.gov.br/sesu/arquivos/pdf/nova/acs_portaria4059.pdf. Acesso em: agosto de 2010.
% 
% [QUATIC 2010] Figueiredo, Rejane M. da C., Ribeiro, Luiz Carlos M., Sales, André Barros, Dias, Laranjeira, Luiz A. F., Rocha, Adson Ferreria. Teaching Software Quality in an interdisciplinary course of Engineering. In: 7th International Conference on the Quality of Information and Communications Technology. Faculty of Engineering, Porto University. Porto – Portugal. 29 set a 02 out. de 2010. Disponível em: http://paginas.fe.up.pt/~quatic2010/doku.php?id=thematic_tracks:teaching_ict_quality. Acesso em: 28 ago. 2010.
% 
% [RIOS, 2005] RIOS, Mônica Piccione Gomes. A avaliação formativa como procedimento de qualificação docente. Revista E-Curriculum, São Paulo, v. 1, n. 1, dez. 2005. Disponível em: http://www4.pucsp.br/ecurriculum/artigos_v_1_n_1_dez_2005/ensaiomonicartigo.pdf. Acesso em: agosto de 2010.
% 
% [SANTOS 2008] Santos, S. C. dos, Batista, M. da C. M., Cavalcanti, A. P., Albuquerque, J. O. e Meira, S. (2008) “Usando PBL na Qualificação de Profissionais em Engenharia de Software”. In FEES - Fórum em Educação de Engenharia de Software. XXII SBES - Simpósio Brasileiro de Engenharia de Software (SBES) - Congresso Brasileiro de Engenharia de Software. Rio de Janeiro.
% 
% [SBC, 2005] Sociedade Brasileira de Computação - XBC. Currículo de Referência da SBC para Cursos de Graduação em Bacharelado em Ciência da Computação e Engenharia de Computação. 2005. Disponível em: http://www.sbc.org.br/index.php?language=1\&content=downloads&id=198. Acesso em: agosto de 2010.
% 
% [SEI, 2006] Software Engineering Institute - SEI. CMMI for Development (CMMI-DEV), Version 1.2, Technical report CMU/SEI-2006-TR-008. Pittsburgh, PA: Software Engineering Institute, Carnegie Mellon University, 2006. Disponível em: http://www.sei.cmu.edu/reports/06tr008.pdf. Acesso em: agosto de 2010.
% 
% [SILVA 2004] Silva, L. F. da, Leite, J. C. S. do P. e Breitman, K. K. (2004) “Ensino de Engenharia de Software: Relato de Experiências”, Workshop de Educação em Computação. Salvador.
% 
% [SOFTEX, 2009] ASSOCIAÇÃO PARA PROMOÇÃO DA EXCELÊNCIA DO SOFTWARE BRASILEIRO – SOFTEX. Software e Serviços de TI: A Indústria Brasileira em Perspectiva. Disponível em: http://publicacao.observatorio.softex.br/_publicacoes/index.php. Acesso em: agosto de 2010.
% 
% [SOFTEX, 2009a] ASSOCIAÇÃO PARA PROMOÇÃO DA EXCELÊNCIA DO SOFTWARE BRASILEIRO – SOFTEX. MPS.BR - Guia Geral:2009, maio 2009. Disponível em:  http://www.softex.br/mpsbr/_guias/guias/MPS.BR_Guia_Geral_2009.pdf. Acesso em: agosto de 2010.
% 
% [SOFTEX, 2009b] ASSOCIAÇÃO PARA PROMOÇÃO DA EXCELÊNCIA DO SOFTWARE BRASILEIRO – SOFTEX. MPS.BR - Guia de Avaliação:2009, maio 2009. Disponível em: http://www.softex.br/mpsbr/_guias/guias/MPSBR_Guia_de_Avaliacao_2009.pdf. Acesso em: agosto de 2010.
% 
% [SOFTEX, 2009c] ASSOCIAÇÃO PARA PROMOÇÃO DA EXCELÊNCIA DO SOFTWARE BRASILEIRO – SOFTEX. MPS.BR - Guia de Avaliação:2009, maio 2009. Disponível em: http://www.softex.br/mpsbr/_guias/guias/MPS.BR_Guia_de_Aquisicao_2009.pdf. Acesso em: agosto de 2010.
% 
% [UnB, 2010] Universidade de Brasília - UnB. Plano de Desenvolvimento Institucional - 2006/2010. Disponível em: www.spl.unb.br/documentos/PDI/PDI_%202006-2010.pdf. Acesso em: agosto de 2010.